警對鏡頭叫美國反警暴口號 記協促關注前線警員情緒

一名男子昨晚在觀塘涉嫌企圖襲擊一名進行直播的記者，記協強烈譴責有關暴力行為，促請警方徹查事件。

記協表示，昨晚9時，同仁街有人聚集，期間一名男子在旁叫囂及懷疑持刀襲擊現場人士，並衝向一名正在進行直播工作的記者，企圖施襲。記者用以直播的手機跌到地上，相機帶亦損壞。

另外，警方昨晚在旺角朗豪坊及雅蘭中心外截查大批市民，其後不斷擴大封鎖線範圍，將在場記者由山東街驅趕至亞皆老街一帶，導致傳媒無法全面採訪警方的執法行動。期間有防暴警員走向外籍記者的鏡頭前，多次叫喊「Black Lives Matter」、「 I Can’t Breathe」等口號，又叫喊「There is not America」。

記協指出，上述封鎖安排完全違反5月21日警方高層與新聞組織會面的承諾，包括尊重新聞自由、指示各級指揮官配合傳媒採訪、確保有合理的拍攝距離等，記協對此表示遺憾及失望。

記協要求警方解釋，防暴警員向傳媒高喊美國反警暴口號的原因、行為是否恰當，並促請警方高層關注前線警務人員情緒失控的問題。

不如問下佢老豆，老母認唔認到呢條茂利係邊個。